結褵64年的夫妻 牽著彼此的手面對死亡

結褵64年的夫妻 牽著彼此的手面對死亡
〔即時新聞／綜合報導〕美國田納西州有一對結縭將近64年的夫妻，日前丈夫因為腎衰竭住院，妻子則罹患嚴重的腦動脈瘤，最後兩人牽著彼此的手，在同個病房裡一起面對死亡，並在幾個小時之內相繼離世。

據《每日郵報》報導，丈夫特倫特（Trent Winstead）與妻子朵洛蕾斯（Dolores Winstead）在1950年代開始交往，特倫特從韓戰服役回國後，就決定向愛人求婚，兩人互相扶持到現在，共有2個孩子、3個孫子和8個曾孫。

兩人原本要在明年的1月17日慶祝結婚64週年，但特倫特先是腎衰竭住院，治療過程也對他的心臟造成極大負擔，接著來院探視的朵洛蕾斯，則在12月7日晚間因腦動脈瘤發作而住院。醫院特別將兩人安排在同個病房，這對夫妻手牽著手笑著面對未來。

到了12月9日晚間9時10分，朵洛蕾斯病重過世，特倫特被告知此事後，向著妻子送了一個飛吻，過了幾個小時，特倫特也闔上雙眼與世長辭。

好浪漫但好sad

the Notebook

好浪漫，對呢個遍地綠帽嘅世界又有返少少信心

世上最幸福既事

搵到個陪伴至死既伴侶咁易咩
希望佢地下世都可以一齊番白頭到老

佢地就好

這些機會

RIP
浪漫得黎帶點sad

向至死不渝既愛情至敬
拜金女身上搵唔到呢d浪漫

60歲的美國男子艾力（Eric Schmitt-Matzen）是一名職業聖誕老人，每年聖誕節來臨前，總是一身華麗的聖誕老人裝扮出席慶祝活動。談起聖誕老人的生涯，他回憶起一次完成了一名5歲病童的願望，病童最終在他懷內離世，令他心痛非常。

根據《每日郵報》報導，艾力是名機械工程師，不過每年聖誕節前夕，他就會客串成聖誕老人出席慶祝活動，一年下來大概跑80場活動；一次下班返家後，他突然接到護士老友的緊急電話，對方懇求他到田納西州一間醫院，因一名5歲病危男童很想見到聖誕老人。

他說，要裝扮成聖誕老人得花上一段時間，「但我的護士朋友告訴我，恐怕已經沒有時間了，請立即出門。」 幸虧他的鬍子是貨真價實的，因此掛了電話後，二話不說趕緊衝往醫院。到了醫院，他接過男童母親所準備的玩具禮物，並和男童的家屬說，「如果無法忍住不哭，那就別進去，因為只要有人落淚，我也會忍不住，這樣我的任務就失敗了。」最終大家都守在外頭，透過窗戶觀察病房內的一舉一動。

「當我走進去時，小男孩躺在那，全身無力感覺像是睡著了。」艾力說，他隨即坐在病床旁，一看男童睜開眼，立即和對方說，「我聽說你差點要錯過聖誕節了，這怎麼可能呢？！為什麼呢？因為你是我的頭號小精靈嘛。」

男童：「真的嗎？」

艾力：「那當然！」

「他接過禮物後，連打開包裝的力氣也沒有，但當他看到禮物時，給了我一個很大的笑容，然而很快地又躺回床上。」

男童：「他們說我會死，我怎麼知道我最終要去哪個地方呢？」

艾力：「你能夠幫我一個忙嗎？」

男童：「當然。」

艾力：「當你去了那個地方，只要說自己是聖誕老人的頭號小精靈就可以了，他們會讓你進去的。」

男童：「真的嗎？」

艾力：「當然。」

艾力說，5歲男童奮力坐起來擁抱他，又問了一個問題，「聖誕老人，你能幫我嗎？」

當他準備開口回話時，小男童突然沒了呼吸，最終在他的懷裡死去。

「我當過4年兵，看盡很多事情，但這場『活動』傷透我的心，我知道醫生與護士得天天面臨這些難關，回家的路上，我邊開著車，邊落淚。」艾力最後提到，「我在家呆坐了3天、花了一個禮拜去停止回想這起『活動』，我甚至想放棄擔任聖誕老人的角色，但當我在下一場活動時，看到孩子因我而歡笑時，我不禁想起醫院的那個小男童，也讓我明白這個角色的意義。」

留名

能夠一齊死算唔算都係一種幸福

唔會有一邊扔低另一邊嘅事發生